<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docker on DK | Blog</title>
    <link>https://dklesev.github.io/de/categories/docker/</link>
    <description>Recent content in Docker on DK | Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2018 Dimitrij Klesev | &lt;a href=&#34;https://github.com/mgjohansen/hucore.git&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hucore theme&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ♥</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Oct 2018 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dklesev.github.io/de/categories/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Laradock mit Traefik nutzen (und HTTPS)</title>
      <link>https://dklesev.github.io/de/laradock/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dklesev.github.io/de/laradock/</guid>
      <description>Abbildung 1: Laradock und Traefik

Die Entwicklung mit Laravel ist dank des ausgezeichneten Ecosystems hervorragend und auch sehr bequem. Dank Homestead oder Valet (allerdings nur für Mac) erhält man eine Arbeitsumgebung und kann direkt losstarten. Mit Docker ist es jedoch noch bequemer geworden, spätestens mit Laradock. Hierbei lassen sich die einzelnen Services nicht nur schnell zu- und abschalten, sondern auch viele Konfigurationen oder auch Umgebungen lassen sich wie mit git verwalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erstellen einer lokalen Entwicklungsumgebung mit CoreDNS, SSH und Docker Swarm</title>
      <link>https://dklesev.github.io/de/devenv/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dklesev.github.io/de/devenv/</guid>
      <description>Abbildung 1: Abstrakte Darstellung des Aufbaus

Die Arbeit mit Docker in einer lokalen Umgebung ist großartig und kann eine Menge Dinge einfacher machen. Mit Swarm kann man sogar viele Maschinen zu einer &amp;ldquo;gemeinsamen&amp;rdquo; zusammenfassen und somit alle Ressourcen einfach nutzen.
Es gibt dabei viele Möglichkeiten, wie beispielsweise das Einrichten eines Swarm-Clusters auf AWS oder Digital Ocean und daraufhin das Bereitstellen verschiedener Dienste. Klingt spaßig.
Allerdings ist es ein bisschen ärgerlich, immer wieder ein paar Sachen in die etc/hosts schreiben zu müssen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>